{
    "title": "壇經一9",
    "range_remark": "(P85~P115)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "「三昧」意指為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.正定，正受，攝心不散",
                "2.專心一致",
                "3.神清智明，達至高境界",
                "4.以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "若欲入甚深法界即般若三昧者，須修般行，持誦_____ 即得見性。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.六祖壇經",
                "2.般若心經",
                "3.金剛般若經",
                "4.涅槃經"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "閻浮提，意指為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.這個世界",
                "2.天堂",
                "3.氣天",
                "4.地府"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "何經為鳩摩羅什一生後所譯出的經典？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.菩薩戒經",
                "2.六祖壇經",
                "3.般若經",
                "4.淨名經"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "修自度又度人，兼善天下，成佛之道，稱為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.大乘",
                "2.中乘",
                "3.小乘",
                "4.妙乘"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "A伽陀B淨名經C尼陀那D優陀那E涅槃經，以上屬於「十二部經」的為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.ABCDE",
                "2.ABCD",
                "3.ACD",
                "4.ACDE"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "如能當下豁然開悟，識得自己本來面目，就識還見本心，是那部經說的？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.菩薩戒經",
                "2.淨名經",
                "3.涅槃經",
                "4.六祖壇經"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "能生佛果的種子體性，稱為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.佛種性",
                "2.佛性",
                "3.種子",
                "4.佛果"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "凡執著於極端一邊的惡見，稱為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.身見",
                "2.見取見",
                "3.邪見",
                "4.邊見"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "般若三昧即是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.無念",
                "2.無滯",
                "3.解脫",
                "4.無染"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "破諸迷妄,而觀見妙智慧稱「」？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.自見",
                "2.三昧",
                "3.觀照",
                "4.照見"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "三障為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.貪、嗔、痴障",
                "2.地獄 惡鬼 畜生障",
                "3.煩惱障 業障 報障",
                "4.煩惱障 業障 因果障"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "若大乘人，若最上乘人聞說「」，心開悟解。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.湼槃經",
                "2.般若經",
                "3.淨名經",
                "4.金剛經"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "一切眾生又稱為「」。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.有類",
                "2.色類",
                "3.無淚",
                "4.法類"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "『我本元自性清淨』出自「」。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.湼槃經",
                "2.菩薩戒經",
                "3.淨名經",
                "4.金剛經"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "煩惱暗宅中，「」。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.常須生慧目",
                "2.邪來煩惱至",
                "3.說即雖萬般",
                "4.合理環歸一"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "A邪來煩惱至 B邪正具不用 C清淨至無餘 D正來煩惱除 正確順序為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.ABCD",
                "2.ADBC",
                "3.ADBC",
                "4.DCBA"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "六祖「」，聞便豁然開悟。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.金剛經",
                "2.應無所住",
                "3.而生其心",
                "4.以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "般若之智亦無大小，為一切眾生自心「」不同。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.迷悟",
                "2.見解",
                "3.頓悟",
                "4.智愚"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "A起心即是妄 B淨心在妄中 C菩提本自性 D但正無三障  正確順序為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.CABD",
                "2.ABCD",
                "3.BACD",
                "4.DCBA"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "從一般若生八萬四千智慧。何以故?為世人有八萬四千塵勞。………………….。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "若無塵勞智慧常現不離自性悟此法者即是無念"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "若大乘人，若最上乘人，聞說金剛經，心開悟解，故知故-----------------------。譬如雨水，不從无有，元是龍能興致，令一切眾生、一切草木、有情無情、悉皆蒙潤。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "本性自有般若之智自用智慧常觀照不假文字"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "今學道者頓悟菩提，各自觀心，………………………………………..，直示正路。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "自見本性若自不悟須覓大善知識解最上乘法者"
        }
    ]
}